aspc 相機抉擇，求指點。

首先講講本身背景，曾經做過攝影，所以手上有5d mk4，大三元、3支35-85紅圈。

依家想買部家庭機影小朋友，又想輕d。
首先要求eye af 、evf viewfinder 。
次要：防震、log
所以a6000、同canon m6 唔洗諗。

預5000-8000、買埋鏡預10000-12000。

有諗過a6600 + 驣龍 17-70 2.8
但有無其他組合建議？
M50 mk2、M5 mk2、a6400、a6500，又依個筆直又有無更好選擇？

謝謝各位

xt4+1680

太貴，同埋sony 同 canon m用返Ef鏡，表現唔差

iPhone 12pro max

6600+t1770
12k唔得喎

係，差少少，可能a6600買二手

用緊ip7 夠造

做過攝影做乜走上黎問

BTW 你拎得a6600 + T14-70 2.8 不如繼續用5D4， 大家都係重
家庭機就愈輕愈好愈簡單愈好，我會推iphone 12 Pro Max

利申： 同行，有兩個小朋友，用Z7II 24-70 + ip12pro max

唔熟新機同aspca6100、a6400、a6500、a6600，我都用左半個鐘睇dcfever。
重未計canon 同 睇price睇價錢。

如果剩影相6100 就夠，6400 拍4K好啲，6600 就有埋IBIS
6500 係上時代既機，M6用緊上一代對焦就算吧啦
Nikon對焦冇SONY好

M6唔會諗架啦，都無viewfinder
會拍下生活片，但唔係咁需要log。
係咪得6600先有防震？

1770 自己本身都有OIS，叫勉強用到
IBIS 就只得6600， 但個價.. 我會叫你不如俾多少少A7III + T2870 2.8

點解唔考慮翻apsc 鏡
龍仔個枝size唔夾apsc機好似係

米加粒子砲咁款唔知龍仔諗乜

係apsc..

副機就6400啦，6600唔值

加小小買canon rp

用開大三元用呢啲鏡，你確認滿足到你先好
唔係到時棧成set賣左佢上a7r

z50 雙kit ＋ 50.8

諗得 Sony APSC 你唔會用返啲 Canon 鏡又要 adapter 又大枝啩？
有冇睇 Fuji X-S10？

平平地執部無反咪算

加多少少買r6

加多小小 買兩部iphone pro max
一部影小朋友 一部比小朋友坐定定玩

xt4咪一樣可以用EF